
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Twenty Seconds Resume/CV
% LaTeX Template
% Version 1.0 (14/7/16)
%
% Original author:
% Carmine Spagnuolo (cspagnuolo@unisa.it) with major modifications by 
% Vel (vel@LaTeXTemplates.com) and Harsh (harsh.gadgil@gmail.com)
%
% License:
% The MIT License (see included LICENSE file)
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	PACKAGES AND OTHER DOCUMENT CONFIGURATIONS
%----------------------------------------------------------------------------------------


\documentclass[a4paper]{twentysecondcv} % a4paper for A4

\usepackage[german]{babel} 
\usepackage{academicons}
\definecolor{orcidlogocol}{HTML}{A6CE39}

% Command for printing skill overview bubbles
\newcommand\sskills{ 
~
	\smartdiagram[bubble diagram]{
        \textbf{Analytischen}\\\textbf{Verstand},
        \textbf{Interesse}\\\textbf{an neuen}\\\textbf{Technologien},
        \textbf{Transversales und}\\\textbf{interdisziplinäres}\\\textbf{Denken},
        \textbf{Unabhängig,}\\\textbf{motiviert und schnelle}\\\textbf{Auffassungsgabe},
        \textbf{Gute}\\\textbf{Kommunikations-}\\\textbf{fähigkeiten}
            }
}
   
 
% Programming skill bars
\skills{{Italienisch (Muttersprache) / 6}, {Englisch (C2) / 6}, {Deutsch (A2) / 2}, {Französisch (C1) / 5 }}
		

% Side-bar text

\education{
	\profilesection{Ausbildung}{2.5cm} 
	
	\textbf{Qualifikation "Ma\^{\i}tre de Conf\'{e}rences"} \\
	Französischer Universitätslehrabschluss in Astronomie und Astrophysik (2012)
	
	\textbf{Ph. D. in Physik} \\
	Universität Ferrara, Italien (Feb. 2004) \\
	Diplomarbeit bei  
	 \href{http://www.lnl.infn.it/}{LNL} Labs, Padova, Italien (2001–2003) 
	
	\textbf{Laurea in Fisica} (Master-Abschluss in Physik), Universität La Sapienza, Rom, Italien (Okt. 1999)
	
	\profilesection{\href{http://www.europaeischer-referenzrahmen.de/sprachniveau.php}{Sprachen}}{2.9cm}
} % To have no Education section, just remove all the text and leave \Education{}


%----------------------------------------------------------------------------------------
%	 PERSONAL INFORMATION
%----------------------------------------------------------------------------------------
% If you don't need one or more of the below, just remove the content leaving the command, e.g. \cvnumberphone{}

\cvname{Francesco \\ Salemi} % Your name
\cvjobtitle{ Data Scientist } % Job
% title/career
\cvlinkedin{}

\cvgitlab{ceccozzi}
\cvnumberphone{} % Phone number

\cvsite{my-awesome-cv} % Personal or CV website

\cvmail{avv.salemi@gmail.com} % Email address
\cvorcid{0000-0002-9511-3846}
\aboutme{Italiener, 47 Jahre, eheliches Leben, 2 Töchter 
	}

%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{document}

 \makeprofile % Print the sidebar
%----------------------------------------------------------------------------------------
%	 EXPERIENCE
%----------------------------------------------------------------------------------------

\section{Berufserfahrungen}

\vspace{3mm}

\begin{twenty} % Environment for a list with descriptions
\twentyitem
	 	{Sep. 2008 -}
	 	{Apr. 2019}
	 	{Senior Scientist}
	 	{\href{http://www.aei.mpg.de/obs-rel-cos}{Albert-Einstein-Institut}, Hannover, Deutschland}
	 	{} 
	 	{\begin{itemize} 
	 			\item \textit{Burst Group Coordinator}: Management, Organisation und Planung eines Forschungsteams, Verfassung von wissenschaftlichen Vorschlägen; \\
				\item \textit{Forschungsaktivitäten auf \href{https://de.wikipedia.org/wiki/Gravitationswelle}{Gravitationswellen}}: statistische Modellierung, Datenverarbeitung und Datenanalyse, statistische Interpretation von Ergebnissen, Vorträge auf internationalen Konferenzen und Erstellung wissenschaftlicher Arbeiten; \\
				\item \textit{Technische Aktivitäten}: Entwicklung und Implementierung der Datenanalyse-Pipeline (\href{https://gwburst.gitlab.io/}{cWB}), Code-Optimierung, Hochleistungs-Computing auf Computer-Clustern, automatische Berichtserstellung. 
		\end{itemize}}
		\\
\twentyitem		
    	{Nov. 2018 -}
   		{Apr. 2019}
    	{Open-Source-Veröffentlichung von cWB}
    	{}
    	{}
    	{\begin{itemize} 
    			\item Erstellung von \href{https://gitlab.com/gwburst/public} {Quellcode-Repositorys} und \href{https://gwburst.gitlab.io/documentation/latest/html/index.html} {Dokumentation} auf gitlab.com; 
  	 			\item \href{https://gwburst.gitlab.io/}{cWB Website} design ;
  	 			\item{cWB  \href{https://gwburst.gitlab.io/documentation/latest/html/faq.html\#cwb-as-a-docker-container
  	 				}{Docker container} und \href{https://gwburst.gitlab.io/documentation/latest/html/faq.html\#cwb-on-a-virtualbox}{Virtualisierung}. 
  	 			}
    	\end{itemize}}
        \\
\twentyitem
	{2016}
	{}
	{Breakthrough Prize\\}
	{}
	{}
	{\href{https://breakthroughprize.org/News/32}{Special Breakthrough Prize in Fundamental Physics} for all LIGO founders and contributors.}
	\\
\twentyitem
	{2009 - 2018} 
	{}
	{Mentoring}
	{\href{http://imprs-gw.aei.mpg.de/}{IMPRS}, Hannover, Deutschland}
	{}
	{\begin{itemize}
			\item Betreuung von Doktoranden verschiedener Universitäten;
			\item Vorlesungen zur statistischen Datenanalyse für Doktoranden;
			\item IMPRS-Wintersemesterkurse zur Gravitationswellendatenanalyse (2011-2012)
	\end{itemize}}
	\\
\twentyitem
	{2006 - 2008}
	{}
	{Post-Doc}
	{Fachbereich Physik, Universität Trient, Italien \\}
	{}
	{Gravitationswellendatenanalyse}
	\\
\twentyitem
	{2004 - 2006}
	{}
	{Post-doc}
	{Fachbereich Physik, Universität Ferrara, Italien \\}
	{}
	{Gravitationswellendatenanalyse}  
%	      \\
\vspace{3mm}
\end{twenty}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	 SKILLS
%----------------------------------------------------------------------------------------
\section{Technische Fähigkeiten und Kompetenzen}
\vspace{3mm}

\begin{twenty} % Environment for a list with descriptions
	
\twentyitem
	{}
	{}
	{Datenanalyse und Statistik \\}
	{} {}
	{Zeitreihen, statistische Inferenz (klassisch und bayesisch), Hypothesentests, Konfidenzintervalle, multivariate Analysen, Regressionsanalysen, Algorithmen für maschinelles Lernen (ANN, Decision Trees)}
	\\
\twentyitem
	{}
	{}
	{Computerwissenschaften}
	{}{}
	{\begin{itemize} 
		\item \textit{OSs}: Unix, Linux; \\
		\item \textit{Distributed Computing}: HTCondor/Globus, LSF; \\
		\item \textit{Programmiersprachen}: C/C++, Python, shell scripting, HTML, \LaTeX{};\\
	%	\item \textit{Data-analysis tools}: ROOT (CERN), JupyterLab, Matlab, Mathematica ; 
		\item \textit{Bekannte Tools (Datenanalyse, Kompilierung, Optimierung, Profilerstellung, Versionierung und Revisionskontrolle, Virtualisierung)}: ROOT (CERN), JupyterLab, Matlab, Mathematica, gcc, icc, cling/clang, intel parallel studio xe, Valgrind, Redmine, Git, GitLab, SVN, Docker, VirtualBox.
	\end{itemize}}
%	\\	
\end{twenty}
\end{document} 
